---
status: publish
published: true
title: Stripes, bojovník střední váhy?
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
wordpress_id: 7
wordpress_url: http://blog.novoj.net/2007/01/25/stripes-bojovnik-stredni-vahy/
aliases:
    - /2007/01/25/stripes-bojovnik-stredni-vahy/
date: '2007-01-25 13:24:16 +0100'
date_gmt: '2007-01-25 12:24:16 +0100'
categories:
- Java
tags: []
comments: []
---
<p>Nedávno konferencí java.cz proběhla zmínka (díky <a target="_blank" href="http://www.ics.muni.cz/~makub/">Makubovi</a>) o frameworku Stripes - o kterém jsem do té doby neslyšel. Nyní vychází i <a target="_blank" href="http://www.onjava.com/pub/a/onjava/2007/01/24/java-web-development-with-stripes.html">článek na OnJava site</a>. Po krátkém prolétnutí článku a dostupné dokumentace se mi zdá, že se jedná o velmi životaschopný projekt, který rozhodně stojí za prozkoumání.</p>
<p>Stripes obdobně jako kdysi Spring, se snaží odstranit takové ty nepříjemné věci současných "velkých a oficiálních" frameworků ala JSF a Struts jako je například mohutná konfigurace v XML souborech, složitý životní cyklus a zdlouhavé učení se frameworku, než je možné ho použít. Stripes mají přímou podporu pro Spring beany, AJAX, jednoduchou validaci, upload souborů a další featury. Celé je to postavené na anotacích, takže framework je optimální používat s Javou 1.5, i když existuje i <a target="_blank" href="http://stripes.mc4j.org/confluence/display/stripes/Java+1.4+and+Stripes">řešení jak backportovat Stripes aplikaci pro Java 1.4</a>.</p>
<p>Stripes dle mého názoru znovu zdvihá ze země transparent s nápisem "V jednoduchosti je síla!". Pokud JSP jsou bojovníkem lehké váhy, JSF, Tapestry a Struts váha těžká, Stripes se usazují někde uprostřed - no není to něco, co řada z nás hledala? Už se těším, až se na Stripes podívám trochu zblízka a vyzkouším si je na nějakém prototýpku :). Takže vzhůru na <a target="_blank" href="http://stripes.mc4j.org/confluence/display/stripes/Home">Stripes</a>.</p>
<p>P.S.: vůbec nechápu proč framework nazvali "Proužky". Kdo ví, ať se podělí ;).</p>
<p>P.P.S.: dalším zajímavým frameworkem střední váhy je <a target="_blank" href="http://wicket.sourceforge.net/">Wicket</a> - ten jde na celou věc úplně jiným přístupem - a to snahou o napodobení implementace web aplikací stylem programování Swing; myslím, že i tenhle framework by si zasloužil nějaký malý prototyp na zkoušku</p>
